ISIS襲擊阿富汗政府大樓, 死亡人數增至15人

IS承認施襲
阿富汗東部政府大樓遇襲增至15死
14/05/20182125

阿富汗東部政府大樓遭自殺式襲擊事件，遇難人數增至 15人，另有 42人受傷，極端組織「伊斯蘭國」（IS）承認施襲，但無透露事件的詳情。

事發在楠格哈爾省首府賈拉拉巴德的政府大樓，救護車趕到現場將傷者送院。當地媒體報道，當地周日（13日），兩名兇徒在政府大樓外發動自殺式汽車炸彈襲擊。六名攜帶機關槍及手榴彈的兇徒隨後闖進政府大樓，與保安人員駁火逾五小時，期間傳出多下爆炸聲。當局指，保安部隊殺死六名兇徒，救出50名被困職員，大批傷者送院治療。

IS同ISIS有咩分別?

ISIS係最初嘅名，而家係IS

乜柒都話係佢做架喇

所以而家係ISIS襲擊阿富汗政府大樓, IS承認施襲?

因為ISIS 係英文名，好多人都用，所以唔想同普通人同名，媒體一早改叫IS…

咪係同一個組織, 不必混淆

外媒報導

Reuters, AP, CairoSunday, 13 May 2018 Text size A A A

ISIS has claimed responsibility for an attack on a government building in Afghanistan on Sunday, the group’s Amaq news agency said without providing any evidence.

Afghan security forces battled for five hours against a group of attackers who stormed a government building in the eastern city of Jalalabad after a coordinated assault that killed at least 15 people and wounded 42, local officials said.

Attahullah Khogyani, the spokesman for the governor of Nangarhar province, said a suicide car bomb exploded outside the building, which belongs to the provincial finance directorate. The attackers then stormed the building, trading fire with security officials.

“There were eight terrorists who carried out a coordinated attack in Jalalabad city,” Khogyani said.

He said security forces killed six of the attackers after two of them carried out suicide attacks near the building’s entrance.

Security forces were able to rescue around 50 employees stuck in the building during the attack, he added.

Afghan security forces have struggled to combat the Taliban and ISIS since the US and NATO formally concluded their combat role in the country in 2014, shifting to a support and counterterrorism mission.

The Taliban have seized control of districts across the country, and the two groups have carried out attacks in the Afghan capital, Kabul, in recent months that killed scores of people.

Last Update: Sunday, 13 May 2018 KSA 20:32 - GMT 17:32